# Парсинг информации о клиентах банка и анализ их платежеспособности по кредитам
(Пример такого файла - \src\files\ExtrajudicialData.xml.gz)

![Physical ER-diagram](diagrams/ER.png)

## Установка и запуск проекта

- `poetry shell` - войти в виртуальное окружение (при первом запуске вирт.окружение создается)
- `poetry install` - установить зависимости
- `pre-commit install` - установка pre-commit хуков для запуска линтеров перед коммитом
- `docker-compose up -d` - поднять локально базу данных PostgreSQL
- `cd src` -> `alembic upgrade head` - применить миграции к БД
- В файле .env необходимо указать параметры для подключения к бд и название xml-файла с данными по физ. клиентам
    - DB_NAME=...
    - DB_USER=...
    - DB_PASSWORD=...
    - DB_HOST=...
    - DB_PORT=...
    - FILE_NAME=...

## Линтер
- `black .` - ручной запуск линтера


# Задание

## 1. Python.
- На вход подается сжатый файл с данными физических лиц. (Файлы находяься в директории src/files)
- Данный файл декодируется и парсится, записывая все данные в БД.
- Для каждой сущности имеется своя таблица.
- Адрес раскладывается на составляющие по отдельным полям (индекс, регион и т.д.)

    Сущности:
    ExtrajudicialBankruptcyMessage - сообщение
    Debtor - физическое лицо
    Bank - банк
    MonetaryObligation - обязательство
    ObligatoryPayment - платеж

## 2. SQL (sql_scripts.sql)

### С помощью запросов расчитывается и выводится информация по обязательствам:
- 10 лиц с наибольшим количеством обязательств;
- 10 лиц с наибольшей общей суммой задолженностей;
- всех физических лиц с процентом общей выплаченной суммы по всем обязательствам относительно общей суммы своих обязательств (сколько процентов от всех обязательств погашено) от меньшего к большему.
- В каждом запросе выводится Имя, ИНН физического лица и вычисленное значение. 

    Поля:
    TotalSum – общая сумма по обязательству 
    DebtSum – сумма задолженности

                
## 3. Визуализация (Инструмент визуализации - библиотека matplotlib) 

### Графики с суммами задолженностей в разрезе:
- регионов;
- возраста физических лиц (разбивка по 10 лет: 20, 30, 40 и т.д.)

